修防賄例拖七年無時間表

2019年01月24日

修防賄例拖七年無時間表

張建宗昨未交代將防賄例擴至特首的具體立法時間。資料圖片

【本報訊】公民黨法律界議員郭榮鏗昨在立法會提出口頭質詢，要求政府交代特首林鄭月娥何時履行競選承諾，將《防止賄賂條例》第三及第八條的適用範圍擴大至包括行政長官。政務司司長張建宗只重申政府尚在研究中，未能提供具體立法日期，泛民不滿林鄭走數。

張建宗指特首地位非超然

郭榮鏗席間指，已就修例一事「問咗七年」，批評政府至今「遲遲唔去做、唔去改」。張建宗堅稱修例過程錯綜複雜，而即使未修例，法例上對賄賂罪行的規管亦無明顯空隙。民主黨林卓廷指政府如已修訂《防止賄賂條例》，將第三條適用範圍擴大至包括行政長官，則前特首梁振英收受UGL 5,000萬元一事應已遭檢控。林批評政府在「防止及處理潛在利益衝突獨立檢討委員會」發表報告三年至今，就修例問題毫無寸進，「天子犯法，與庶民同罪，係咪好似梁振英咁講，特首有超然地位高於法律，所以要第二套法律去做（規管特首），政府係咪2022年屆滿時，都唔打算履行選舉承諾？」

張建宗強調無用「超然」二字形容特首的憲制地位，又稱「（超然）呢個字我哋唔存在嘅」，希望議員「畀時間我哋研究」，但他全程未交代具體立法時間。建制派議員謝偉俊則問政府修例是否在等國家審批，張建宗聞言後未正面回應。

其他建制派則對修例大潑冷水，何君堯指《防止賄賂條例》現已充份規管特首，認為政府應表明對「防止及處理潛在利益衝突獨立檢討委員會」的建議「愛莫能助」；新民黨葉劉淑儀亦質疑，相關委員會的建議並非切實可行和「離地」。

■記者林俊謙

上一則
上一則
26宗商住戶索償全未獲賠

下一則
下一則
沙呂小報警指有人外洩單據

火雲邪神當然唔會推啦，佢從來都只係擦鞋賣口乖嘅人，由佢做勞福局局長時已經係

而且，佢自己咁多物業，一旦做到特首，被翻舊帳就周身_，當然拖得就拖

加人工就屙屎都冇咁快